% Nejprve uvedeme tridu dokumentu s volbami
\documentclass[czech,bachelor]{diploma}
% Dalsi doplnujici baliky maker
\usepackage[autostyle=true,czech=quotes]{csquotes} % korektni sazba uvozovek, podpora pro balik biblatex
\usepackage[backend=biber, style=iso-numeric, alldates=iso]{biblatex} % bibliografie
\usepackage{dcolumn} % sloupce tabulky s ciselnymi hodnotami
\usepackage{subfig} % makra pro "podobrazky" a "podtabulky"
\usepackage[cpp]{diplomalst}
\usepackage{pgf-pie}
\usepackage{pgfplots}
% \usepackage{pdfpages}
% \usepackage{svg}

% Zadame pozadovane vstupy pro generovani titulnich stran.
\ThesisAuthor{Lukáš Moravec}

\ThesisSupervisor{Ing. Radoslav Fasuga, Ph.D.}

\CzechThesisTitle{Nástroj pro automatizované generování reklamních grafických bannerů a videí}

\EnglishThesisTitle{Tools for Automated Generation of Promo Graphic Sources and Videos}

\SubmissionYear{2021}

% Pokud nechceme nikomu dekovat makro zapoznamkujeme.
\Acknowledgement{Rád bych na tomto místě poděkoval vedoucímu bakalářské práce, Ing.~Radoslavovi~Fasugovi,~Ph.D., za věnovaný čas, vstřícnost a ochotu ke konzultacím při vytváření této práce. Dále bych chtěl také poděkovat své přítelkyni a rodině za neustálou podporu.}

\CzechAbstract{Tato bakalářská práce je cílená na problematiku automatizovaného generování reklamních bannerů. V první části se zaměřuje na to co to vlastně reklama je, jak funguje a nejčastější způsoby toho, jak využít různé formy reklamy k dosažení svých cílů. Dále popisuje tvorbu bannerů a podmínky pro nasazení do různých reklamních sítí. Analyzuje a porovnává existující nástroje k tvorbě reklamních materiálů a jejich možnosti automatizace tvorby. Následně pojednává o tom, jak vytvořit nástroj, který by automatizaci tvorby bannerů umožňoval. Popisuje důležité funkce úprav nezbytné k efektivnímu vytváření reklamních materiálů. Výsledná aplikace je jednostránková webová aplikace, sestavená za pomoci frameworku Angular a knihovny Konva.js.}

\CzechKeywords{Reklama; Banner; Online grafika; Angular; Konva.js; SPA}

\EnglishAbstract{This bachelor's thesis is aimed at the problematics of automated generation of advertising banners. In first part, the thesis focuses on what an advertisement really is, how it works and the most common ways of how to use different forms of advertising to achieve it's goals. It also describes the creation of banners and conditions for deployment in advertising networks. It analyses and compares existing tools to create advertising materials and their options of automated creation. It then discusses on how to create a tool, which would enable automated creation of banners. The thesis describes important editing features necessary to effective creation of advertising materials. The final application is a single page web application build with Angular framework and Konva.js library}

\EnglishKeywords{Advertisement; Banner; Online graphics; Angular; Konva.js; SPA}

% \AddAcronym{DVD}{Digital Versatile Disc}
% \AddAcronym{TNT}{Trinitrotoluen}
% \AddAcronym{UML}{Unified Modeling Language}
% \AddAcronym{HTML}{Hyper Text Markup Language}
% \AddAcronym{TUG}{\TeX{} Users Group}

\addbibresource{bibliography.bib}

% Novy druh tabulkoveho sloupce, ve kterem jsou cisla zarovnana podle desetinne carky
\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}

% Zacatek dokumentu
\begin{document}

% Nechame vysazet titulni strany.
\MakeTitlePages

% A nasleduje text zaverecne prace.
\include{Chapters/Introduction.tex}
\include{Chapters/TheoreticalPart.tex}
\include{Chapters/Analysis.tex}
\include{Chapters/DesignAndImplementation.tex}
\include{Chapters/Conclusion.tex}

% Seznam literatury
\printbibliography[title={Literatura}, heading=bibintoc]

% Priloha vlozena primo do hlavniho LaTeX souboru. Ne vsechny prilohy je nutne mit ve zvlastnich souborech.
% \chapter{Dlouhý zdrojový kód}
% \lstinputlisting[label=src:CppExternal,caption={Dlouhý zdrojový kód v jazyce C++ načtený s externího souboru}]{SourceCodes/ArraySortingAlgorithms.cpp}

\end{document}
