\chapter{Teoretická část}
\label{chap:theoretical}
Reklamy se staly součástí životů většiny populace. Působí na lidskou mysl, přestože si to lidé nemusí ani uvědomovat.
Nasycené trhy dávají pro začínající podnikatele malou šanci úspěchu. Aby se mohli prosadit, musí nejen přinést světu jedinečný výrobek/službu,
ale musí umět svůj produkt také dobře reprezentovat a prosadit jej. Pro obchodníky se zavedenou tradicí a pozicí na trhu je zase nutné,
aby byly schopni své zákazníky udržet a nalákat nové. Pokud firma disponuje širokou nabídkou zboží,
vytváření grafické reklamy se stává časově náročnější.
Účelem této práce je prozkoumat možnosti automatizace jak tvorby, tak nasazení reklamy. 

V této kapitole jsou popsány základní pojmy týkající se marketingu a reklamy. Ve stručnosti jsou také popsány různé možnosti šíření reklamy
a srovnání jejich využitelnosti.

\section{Marketing}
\label{sec:marketing}
Účelem marketingu je poznávání, předvídání, ovlivňování a uspokojování potřeb a přání zákazníka způsobem, který je efektivní a výhodný a zajišťuje splnění
cílů organizace. Marketing vychází z trhu. Průzkum poptávky hraje důležitou roli v jeho efektivnosti.
Musí znát nejen momentální poptávku, ale také ji předvídat či přetvářet.

    \subsection{Marketingový mix}\label{ssec:marketing-mix}
    Marketingový mix je označení souhrnu základních nástrojů, které marketing využívá k dosažení cílů firmy.
    Existuje více alternativ marketingového mixu vycházejících z rozdílných pohledů na problém.
    Pohled ze strany podniku je označován jako 4P (z angl. Product, Price, Place, Promotion),
    zatímco z pohledu zákazníka se jedná o 4C (z angl. Customer value, Cost, Communication, Convenience).
    Tato práce se dále zabývá podnikovým mixem, konkrétně problému propagace.

    \subsection{Marketingová propagace}\label{ssec:marketing-propagation}
    \begin{quote}
        \enquote{\emph{Společenská praxe definuje pojem propagace jako uvedení něčeho nebo někoho v obecnou známost.
        Propagace v marketingovém pojetí je uvědomělá činnost, která informuje, přesvědčuje a ovlivňuje nákupní chování zákazníka.}}
        (SVĚTLÍK, J., 2016) \cite{svetlik:marketing}
        \end{quote}


        Marketingová propagace je součástí komunikačního mixu, který zahrnuje:
        \begin{itemize}
            \item podporu prodeje,
            \item reklamu,
            \item vztahy s veřejností,
            \item osobní prodej,
            \item přímý marketing.
        \end{itemize}
        Optimální strategii pro budování cíle komunikace zachycuje tzv. AIDA model. Ten zahrnuje 4 kroky, kterými jsou:
        \begin{enumerate}
            \item získání pozornosti zákazníka,
            \item vzbuzení zájmu,
            \item vyvolat touhu po službě/produktu,
            \item akce zákazníka.
        \end{enumerate}
    S propagací se úzce pojí \emph{cesta zákazníka}. Ta modeluje chování možných zákazníků na základě jejich vlastností,
    věku, osobností, trendů atd. Tento nástroj dokáže být velice užitečný v budování komunikační strategie tzn. reklamní slogany,
    cílovou skupinu, média pro šíření reklamy apod. 

    Pro efektivní propagaci je důležité, aby byla odrazem firemní identity. Firemní identita určuje způsob, jakým se firma prezentuje,
    a to nejen vnějšímu světu ale také ve vlastních prostorách a ke svým zaměstnancům. Vizuální prvky firemní identity se obvykle doporučuje shrnout do
    jednoho dokumentu zvaný \emph{grafický manuál}.

    \subsection{Grafický manuál}\label{ssec:marketing-graphic-manual}
    Tento dokument přesně definuje vizuální elementy, kterými se organizace identifikují na otevřeném trhu.
    Součástí může být logo firmy, jeho různé barevné variace včetně návodů, jak je správně používat. V grafickém manuálu se specifikují textové fonty.
    Osvědčeným postupem je vybrat více fontů z důvodu dostupností na různých platformách. 

    Je doporučeno vybírat barvy podle standardizovaného vzorníku \emph{Pantone}. Důvodem je,
    že tyto barvy se na tištěném papíře velice podobat digitálním kopiím. Tiskárny a jejich subtraktivní barevný model CMYK totiž nedokáže přesně replikovat
    všechny barvy, které lze zobrazit počítačem. 

    Grafický manuál však může také obsahovat vzhled patičky internetové pošty, klasických papírových obálek,
    hlavičku a patičku dokumentů, ostatních tiskovin apod. 

    \input{Chapters/TheoreticalPart/Advertising.tex}

    \input{Chapters/TheoreticalPart/OnlineAdvertisments.tex}

    \input{Chapters/TheoreticalPart/BannerAdversiting.tex}

    \input{Chapters/TheoreticalPart/AdvertisingNetworks.tex}




\endinput